
<!-- Start of copy taken from first edition. -->

<p>Zamarro. = <foreign lang=ceb>Bisti sa mga panit sa mga carnerong diótay sa mohómoc nga balahíbo; <corr sic=v.>V.</corr> <hi>Zamacuco.</hi></foreign>

<p>Zambaigo. = <foreign lang=ceb>Ang anac sa laláqui nga maítom ug sa babáye nga maputí, con sa laláqui nga maputí ug sa babáye nga maítom, sa Indias.</foreign>

<p>Zambapalo. = <foreign lang=ceb>Sabáy nga caráan.</foreign>

<p>Zambarco. = <foreign lang=ceb>Corea nga halagpád nga ibútang sa dughan sa mga cabayo, &amp;c., nga nanagúyod sa mga coche, &amp;c., arón dili sila mangasámad.</foreign>

<p>Zámbigo. = <foreign lang=ceb>Ang guibalíqgan sa mga paa, ang may mga paa nga balíquig.</foreign>

<p>Zambo. = Idem; <corr sic=v.>V.</corr> <hi>Zambaigo</hi>; <foreign lang=ceb>calaínan sa amó.</foreign>

<p>Zamboa. = <foreign lang=ceb>Calaínan sa bonga nga guingálan ug membrillo.</foreign>

<p>Zambomba. = <foreign lang=ceb>Tolónggon nga pagaduláan sa mga baquero.</foreign>

<p>Zambombo. = V. <hi>Zamacuco</hi>.

<p>Zamborotudo ó zamborrotudo. = Idem.

<p>Zambra. = <foreign lang=ceb>Piesta sa mga moros sa dagcóng banha ug pagsabay; sacayán sa mga moros.</foreign>

<p>Zambucar. = <foreign lang=ceb>Pagsacót sa bisan onsa sa talioúla sa obán nga mga butang, arón dili quiton.</foreign>

<p>Zambuco. = <foreign lang=ceb>Pagcatágo sa bisan onsa sa talioála sa obán nga mga butang.</foreign>

<p>Zambullida. = V. <hi>Zabullidura</hi>.

<p>Zambullidura. = Idem.

<p>Zambullirse. = V. <hi>Zabullir</hi>.

<p>Zampabollos. = V. <hi>Zampatortas</hi>.

<p>Zampalimosnas. = <foreign lang=ceb>Ang maquiglímos sa mga pultahán sa oaláy caúlao.</foreign>

<p>Zampapalo. = V. <hi>Zampatortas</hi>.

<p>Zampar. = <foreign lang=ceb>Pagsolód sa usa ca botang sa solód sa lain nga butang, sa pagcacálit; pagcáon sa pagcadalí ug sa pagcalabí.</foreign>

<p>Zampatortas. = <foreign lang=ceb>Hingáon caáyo;</foreign> <corr sic=v.>V.</corr> <hi>Zamacuco</hi>.

<p>Zampoña. = <foreign lang=ceb>Tolónggon nga pagagamíton sa mga baquero, nga guibutángan sa daghan nga mga plauta; polong nga oaláy cahológan ug hingtúngdan.</foreign>

<p>Zampuzar. = <foreign lang=ceb>Pagsálom; <corr>V. </corr><hi>Zampar</hi> hasta <hi lang=ceb>pagcáon</hi>.</foreign>

<p>Zampuzo. = <foreign lang=ceb>Pagcasálom; pagcatágo sa bisan onsa sa talioála sa ubán nga mga butang.</foreign>

<p>Zanahoria. = <foreign lang=ceb>Tanóm nga italámbal ug ang gamót nia nga macaón.</foreign>

<p>Zanca. = <foreign lang=ceb>Tiil nga hatáas sa mga langgam; paa nga manípis sa mga tauo ug sa mga mananáp.</foreign>

<p>Zancada. = <foreign lang=ceb>Lacang nga hatáas.</foreign>

<p>Zancadilla. = <foreign lang=ceb>Pagcatinángbir, tinángbir; limbong.</foreign>

<p>Zancajear. = <foreign lang=ceb>Paglacát sa mga caianángan.</foreign>

<p>Zancajera. = <foreign lang=ceb><corr sic="Ang ang">ang</corr> nga pagabotángan sa tiil sa pagsáca sa mga coche; bahin sa mga sapín ug sa mga medias nga magatábon sa ticúd; tauo nga hamóbo ug sa malágsot nga dagoay.</foreign>

<p>Zancajo. = <foreign lang=ceb>Ticód.</foreign>

<p>Zancajoso. = <foreign lang=ceb>Luing; ang guiguisían sa mga medias, sa ticód; ang may dagcóng ticód.</foreign>

<p>Zancarron. = <foreign lang=ceb>Bocóg nga dagcó sa oaláy onód; ang bocóg sa tiil sa oaláy onód; tauo nga maníoang, tigúlang ug malágsot; ang dili maálam caáyo sa iang catungdánan.</foreign>

<p>Zancarron de Mahoma. = <foreign lang=ceb>Ang mga bocóg ni Mahoma nga manalágnang bacacon nga <pb n=568>guipanagdúao sa mga moros, sa alampóan nila sa longsod sa Meca.</foreign>

<p>Zanco. = <foreign lang=ceb>Cadang; ang magsaláyao.</foreign>

<p>Zancudo. = <foreign lang=ceb>Ang guitaásan sa mga paa.</foreign>

<p>Zándalo. = V. <hi>Sándalo</hi>.

<p>Zanga. = <foreign lang=ceb>Sugál sa baraja.</foreign>

<p>Zangala. = <foreign lang=ceb>Panápton sa hilo.</foreign>

<p>Zangandango. = <foreign lang=ceb>Tauo nga magapacahóngog arón dili sia papagbuháton; tauo nga oalúy quinaárman ug hingbangcaágan.</foreign>

<p>Zanganear. = <foreign lang=ceb>Pagtápol, pagsóroy soroy sa oalúy buhat.</foreign>

<p>Zángano. = <foreign lang=ceb>Putiócan nga laqui, ang laqui sa mga putiócan; tapólan, ang mahagógma mucáon sa oaláy buhat.</foreign>

<p>Zangarilleja. = <foreign lang=ceb>Bátang hugáoan nga tigsóroy soroy.</foreign>

<p>Zangarrear. = <foreign lang=ceb>Pagcóscos sa guitara sa oaláy caálam.</foreign>

<p>Zangarriana. = <foreign lang=ceb>Saquét sa olo sa mga hayúpan; camíngao, casobó; hilánat con lain nga saquét nga mudámag sa hingtúngdan nga adlao.</foreign>

<p>Zangarullon. = V. <hi>Zangarilleja</hi>.

<p>Zangolotear. = <foreign lang=ceb>Pagdúyan, pagtábiog; pagsinó, pagquíno, paglo-gó; paghúyang, paggaló galó, paglígang sa bisan onsa cay mahómoc ug halúag.</foreign>

<p>Zangoloteo. = <foreign lang=ceb>Pagcatábiog; pagcalo-gó, pagcaquinó; pagcalígang, pagcagaló galó, pagcahúyang sa bisan onsa.</foreign>

<p>Zangotear. = V. <hi>Zangolotear</hi>.

<p>Zangoteo. = V. <hi>Zangoloteo</hi>.

<p>Zanguanga. = <foreign lang=ceb>Pagcasomángil sa bisan onsang saquét arón dili magbúhat ug bisan quinsang tauo.</foreign>

<p>Zanguango. = <foreign lang=ceb>Tauo nga tapólan, nga mangíta sa mga pagsomángil arón dili sia magabúhat.</foreign>

<p>Zanguayo. = <foreign lang=ceb>Tauo sa malúyang laoas, hatáas ug tapólan.</foreign>

<p>Zanja. = <foreign lang=ceb>Aoang; sinógdan, guinicánan sa bisan onsa; simientos, tilindúgan sa mga baláy, &amp;c.</foreign>

<p>Zanjar. = <foreign lang=ceb>Pagbúhat sa mga aoang; pagtápus, pagtibáoas sa bisan onsa, sa pagcahigála.</foreign>

<p>Zanqueador. = <foreign lang=ceb>Ang magalacát sa pagcabalíquig sa mga paa; tiglacáo; hilacát, ang magalacát caáyo.</foreign>

<p>Zanqueamiento. = <foreign lang=ceb>Pagcalacát sa pagcaba líquig sa mga paa.</foreign>

<p>Zanquear. = <foreign lang=ceb>Paylacáo sa pagcabalíguig sa mga paa; paglacát caáyo ug sa hatáas nga dalan, sa halayó.</foreign>

<p>Zanquilargo. = V. <hi>Zancudo</hi>.

<p>Zanquillas. = <foreign lang=ceb>Tauo sa hamóbo ug manípis nga mga paa; tauo nga hamóbo.</foreign>

<p>Zanquituerto. = V. <hi>Zámbigo</hi>.

<p>Zanquivano. = <foreign lang=ceb>Ang may mga paa nga hatáas ug sa diótay nga bitíis.</foreign>

<p>Zapa. = <foreign lang=ceb>Capandáyan sa mga soldados sa pagcále sa yota; quilquígan.</foreign>

<p>Zapador. = <foreign lang=ceb>Ang soldado nga magabúhat sa zapa nga guidála nía.</foreign>

<p>Zapar. = <foreign lang=ceb>Pagcále sa yota, sa zapa.</foreign>

<p>Zaparrastrar. = <foreign lang=ceb>Paggúyor sa mga bisti.</foreign>

<p>Zaparrastroso. = <foreign lang=ceb>Ang magabísti sa mga bisting daan, guisi ug bulíngon; buhat nga dili maáyo, sa daútan nga pagbúhat.</foreign>

<p>Zaparrazo. = <foreign lang=ceb>Pagcahágbong; calisód nga muábot sa bisan cansa</foreign>

<p>Zapata. = <foreign lang=ceb>Panit nga mabága, nga ibútang sa ilálom sa quisio sa mga pultahán, arón dili unta cagdan ang quisióhan; pinótol nga cahoy nga ibútang ug ipahaángay sa tomóy sa mga halígue, nga mulábao sa luyo ug sa luyo, nga pagalingcóran sa mga sabláyan, &amp;c<corr>.</corr>; sapín nga muábot hasta sa harúul sa bitíis.</foreign>

<p>Zapatazo. = <foreign lang=ceb>Pagcabúnal, pagcapócpoc sa sapato, sa sapín; pagcahágbong, pagcapúcan, pagcahólog sa mga mananáp, sa pagtonób ug mabáscog.</foreign>

<p>Zapateado. = <foreign lang=ceb>Sayáo, pagsabáy.</foreign>

<p>Zapateador. = <foreign lang=ceb>Ang magabánha sa mga sapín, sa paglacát.</foreign>

<p>Zapatear. = <foreign lang=ceb>Pagbánha sa mga sapín, sa paglacát; pagpasipála sa bisan cansa, sa polong con sa buhat; pagbásal sa mga camót, sa pagápas sa compas sa música; pagsócol, paglális lalis.</foreign>

<p>Zapatera. = <foreign lang=ceb>Asáoa sa sapatero; babáye nga tigbúhat sa mga sapín.</foreign>

<p>Zapatería. = <foreign lang=ceb>Baláy, tiendáhan nga pagabuhátan ug pagabaligyáan sa mga sapín; lugar, dalan nga guibutángan sa daghan nga mga tiendáhan sa mga sapín; opicio sa pagbúhat sa mga sapín.</foreign>

<p>Zapatero. = <foreign lang=ceb>Magbubúhat, tigbúhat, ang magabúhat sa mga sapín.</foreign>

<p>Zapateta. = <foreign lang=ceb>Pagcabánha sa salog, sa mga sapín, sa paglócso sa timáan sa calípay.</foreign>

<p>Zapatilla. = <foreign lang=ceb>Panit nga isápao sa mga bató nga santícan sa mga pusil, &amp;c.; sapín <pb n=569>nga pino ug sa maáyong pagbúhat; sinelas; cocó sa mga mananáp.</foreign>

<p>Zapatillero. = <foreign lang=ceb>Ang magabúhat sa ma sapatilla.</foreign>

<p>Zapato. = <foreign lang=ceb>Sapín.</foreign>

<p>Zapatudo. = <foreign lang=ceb>Ang magasapín sa mga sapín nga dagcóan caáyo; mananáp nga cocan caáyo.</foreign>

<p>Zape. = <foreign lang=ceb>Polong nga igabúgao sa mga iríng; sica; abá, abáa<corr sic=",">.</corr></foreign>

<p>Zapear. = <foreign lang=ceb>Pagsíca, pagbúgao sa mga iríng.</foreign>

<p>Zapito. = <foreign lang=ceb>Baso, surlánan sa cahoy nga pagagamíton sa pagpagátas sa mga mananáp.</foreign>

<p>Zapote. = <foreign lang=ceb>Cahoy ug ang iang bonga.</foreign>

<p>Zapuza. = V. <hi>Chapuzar</hi>.

<p>Zaque. = <foreign lang=ceb>Sorlánan nga diótay sa bino, sa tubig, &amp;c., sa panit.</foreign>

<p>Zaquear. = <foreign lang=ceb>Paghúar sa mga ilímnon sa mga surlánan sa panit.</foreign>

<p>Zaquizamí. = <foreign lang=ceb>Catapúsan nga salog sa mga baláy, paga; baláy, solód nga diótay caáyo.</foreign>

<p>Zar. = <foreign lang=ceb>Hari sa guinharían sa Moscobia.</foreign>

<p>Zara. = V. <hi>Maíz</hi>.

<p>Zarabanda. = <foreign lang=ceb>Sayáo, pagsabáy; bisan onsa nga mabánha caáyo ug macasámoc.</foreign>

<p>Zarabutero. = V. <hi>Embustero</hi>; samócan, condátan.

<p>Zaragatona. = <foreign lang=ceb>Tanóm nga italámbal.</foreign>

<p>Zaragocí. = <foreign lang=ceb>Calaínan sa sirioelas.</foreign>

<p>Zaragüelles. = <foreign lang=ceb>Salooál; calsones nga halagpád ug sa daótan nga pagbúhat.</foreign>

<p>Zaragutero. = V. <hi>Zarabutero</hi>.

<p>Zaramagullo. = <foreign lang=ceb>Langgam.</foreign>

<p>Zarambeque. = <foreign lang=ceb>Sayáo, pagsabáy.</foreign>

<p>Zaranda. = V. <hi>Criba</hi>.

<p>Zarandador. = <foreign lang=ceb>Ang magaalíg-ig.</foreign>

<p>Zarandajas. = <foreign lang=ceb>Cadaghánan sa mga butang nga diótay, magamáy.</foreign>

<p>Zarandajillas. = Idem.

<p>Zanrandalí. = <foreign lang=ceb>Salapáti nga laqui, nga sinambágan sa mga balahíbo nga maítom.</foreign>

<p>Zarandar. = <foreign lang=ceb>Pagcaalíg-ig; pagóyog oyog; paglíhoc sa bisan onsa sa madalí caáyo, pagláin sa labíng mahál sa bisan onsa.</foreign>

<p>Zarandear. = Idem.

<p>Zarandero. = V. <hi>Zarandador</hi>; <foreign lang=ceb>tauo nga dili mahamútang, cundátan, nga malíhoc caáyo.</foreign>

<p>Zarapatel. = <foreign lang=ceb>Calaínan sa guisál.</foreign>

<p>Zarapito. = <foreign lang=ceb>Langgam.</foreign>

<p>Zaratan. = <foreign lang=ceb>Hubág nga mangil-ád caáyo, samád nga daútan sa mga soso sa mga babáye.</foreign>

<p>Zaraza. = <foreign lang=ceb>Panápton nga maputí, pino ug halagpád caáyo; minása nga sináctan sa mga dagom, sa salamín nga dinócdoc ug sa hiló, nga icapatáy sa mga iró.</foreign>

<p>Zarcear. = <foreign lang=ceb>Paghúgas sa mga alaguían sa tubig, sa mga ihi, &amp;c.; paglacát ngadto ngadto, sa madalí caáyo; paglacáo sa pagpaíngon ngadto ug sa pagpaíngon nganhi sa masóbsob.</foreign>

<p>Zarcero. = <foreign lang=ceb>Calaínan sa iró.</foreign>

<p>Zarcillo. = <foreign lang=ceb>Aretes, ariyos, bitay bitay sa mga dalúnggan; bacólong sa mga cuba ug sa mga bariles.</foreign>

<p>Zarco. = <foreign lang=ceb>Color nga asul nga dili buhi caáyo.</foreign>

<p>Zarevitz. = <foreign lang=ceb>Anac nga pangánay sa hari sa Moscobia.</foreign>

<p>Zariano. = <foreign lang=ceb>Ang nahatúngod ug ang angay sa hari sa Moscobia.</foreign>

<p>Zarina. = <foreign lang=ceb>Ang asáoa sa Zar.</foreign>

<p>Zarpa. = <foreign lang=ceb>Pagcasácoat, pagcabútad sa ancla, sa sinípit; pagcalábao, sa luyo ug sa luyo, sa mga simientos, sa guibágon sa mga pared, sa mga cota; iánang nga matápot sa mga bisti; <corr sic="eamót">camót</corr> sa mga mananáp nga may mga torlo ug mga cocó.</foreign>

<p>Zarpar. = <foreign lang=ceb>Pagsácoat, pagbútad sa áncora sa sinípit.</foreign>

<p>Zarpazo. = <foreign lang=ceb>Pagcahágbong sa bisan onsa nga mahólog sa yota.</foreign>

<p>Zarposo. = <foreign lang=ceb>Ang nahúgao sa iánang, sa lapoc.</foreign>

<p>Zarracatin. = <foreign lang=ceb>Hicáoan; ang tighángio caáyo sa pagpálit sa bisan onsa, arón ibalígya <corr sic="oña">onya</corr> sa pagcamahál.</foreign>

<p>Zarramplín. = <foreign lang=ceb>Tauo nga dili maálam caáyo sa iang catungdánan con opicio.</foreign>

<p>Zarrapastra. = <foreign lang=ceb>Iánang, lapoc nga matápot sa mga bisti<corr>.</corr></foreign>

<p>Zarrapastron. = <foreign lang=ceb>Hugáoan, bolíngon, ang nagabisti sa mga bisti nga daan; guisi ug noog.</foreign>

<p>Zarrapastrosamente. = <foreign lang=ceb>Sa pagcahúgao; sa pagcaoaláy cacúgui sa pagalíma sa caugalíngon nga laoas ug sa bisti.</foreign>

<p>Zarrapastroso. = V. <hi>Zarrapastron</hi>.

<p>Zarria. = V. <hi>Cazcarria</hi>; <foreign lang=ceb>tinábas sa panit nga igatácgos sa mga sapín nga guingálan ug abarca.</foreign>

<p>Zarriento. = V. <hi>Zarposo</hi>.

<p>Zarza. = <foreign lang=ceb>Tanóm nga tuncan, sapínit.</foreign>

<pb><p>Zarzagan. = <foreign lang=ceb>Hangin nga mabúgnao caáyo bisan nga dili mahurús, amíhan.</foreign>

<p>Zarzaganillo. = <foreign lang=ceb>Hangin nga amíhan nga mahurús uyámot.</foreign>

<p>Zarzahan. = <foreign lang=ceb>Calaínan sa panápton sa igagáma nga binúrcan sa mga boloc nga nagacaláin lain ug color.</foreign>

<p>Zarzal. = <foreign lang=ceb>Lugar nga guidaghánan sa manga tanóm nga toncan.</foreign>

<p>Zarzamora. = <foreign lang=ceb>Ang bonga sa zarza.</foreign>

<p>Zarzaparrilla. = <foreign lang=ceb>Banag, tanóm nga italámbal.</foreign>

<p>Zarzaparrillar. = <foreign lang=ceb>Lugar nga guidaghánan sa banag.</foreign>

<p>Zarzarosa. = <foreign lang=ceb>Bulac nga maíngon íngon sa rosa.</foreign>

<p>Zarzoso. = <foreign lang=ceb>Ang may sapínit, ang guibutángan sa mga tanóm nga toncan.</foreign>

<p>Zas. = <foreign lang=ceb>Polong nga icaásoy sa pagcahágbong, sa pagcaósdac sa bisan onsa nga nahólog.</foreign>

<p>Zascandil. = <foreign lang=ceb>Tauo nga batir; tauo nga malimbóngan; tauo nga obus ug mahilabtánon.</foreign>

<p>Zatara. = <foreign lang=ceb>Gaquet.</foreign>

<p>Zato. = <foreign lang=ceb>Tipac nga pan.</foreign>



<div2 id=cZE>
<head>ZE</head>

<p>Zeca. = <foreign lang=ceb>Baláy nga pagabuhátan sa salapí: sa pisos, sa caháte, &amp;c.</foreign>

<p>Zedoaria. = <foreign lang=ceb>Gamót nga italámbal sa usa ca tanóm sa India.</foreign>

<p>Zelador. = <foreign lang=ceb>Ang magabántay, magbalántay; sumbúngan, ang magasúmbong.</foreign>

<p>Zelar. = <foreign lang=ceb>Pagbántay ug maáyo; pag aboghó.</foreign>

<p>Zelo. = <foreign lang=ceb>Cacúguiug dagcó sa pagtúman sa mga tulumánon sa batásan ug sa mga catungdánan; pagcabántay sa paghimáya sa Dios ug sa caayóhan sa mga calág; caíbug sa paglíoat sa mga mananáp; pagcaabogbó sa mga tauo nga managsig higúgma sila.</foreign>

<p>Zelosamente. = <foreign lang=ceb>Sa dagcóng cacúgui.</foreign>

<p>Zeloso. = <foreign lang=ceb>Aboghóan; mananáp nga buot mangasáoa; cacuguíhan, mabantáyon caáyo.</foreign>

<p>Zénzalo. = <foreign lang=ceb>Namóc.</foreign>



<div2 id=cZI>
<head>ZI</head>

<p>Zilórgano. = <foreign lang=ceb>Tolónggon nga caráan.</foreign>

<p>Zinc. = <foreign lang=ceb>Tumbága nga maíngon ingon sa tingga.</foreign>

<p>Zipizape. = <foreign lang=ceb>Pagcaáoay.</foreign>

<p>Zirigaña. = <foreign lang=ceb>Pagcaálam alam, pagcaógay ogay; bisan onsa nga diótay caáyo.</foreign>

<p>Ziszas. = V. <hi>Zas</hi>.

<p>Zizaña. = <foreign lang=ceb>Sagbot, dagámi, bungláyon nga muturóc ug mutóbo sa yota nga guipugásan sa trigo, sa humáy, &amp;c.; pagcabiquil biquil sa mga cabobóton; bisan onsa nga macadáot.</foreign>

<p>Zizañar. = <foreign lang=ceb>Pagsámbag arón magaáoay ang mga tauo; pagdála dala sa mga suguílon nga icabíquil biquil sa mga cabobóton.</foreign>




<div2 id=cZO>
<head>ZO</head>

<p>Zócalo. = <foreign lang=ceb>Ang hunúngan sa mga baláy, &amp;c., ug sa <corr sic="mga">m&gtilde;a</corr> pared, sa mga dingding, &amp;c.</foreign>

<p>Zocato. = <foreign lang=ceb>Talóng nga malálag na; tauo nga oálhon.</foreign>

<p>Zoco. = <foreign lang=ceb>Oálhon, camót sa oála.</foreign>

<p>Zodiaco. = <foreign lang=ceb>Dalan nga pagalácoan sa mga planeta, cutub sa casarpánan sa pagpaíngon sa casubángan.</foreign>

<p>Zofra. = <foreign lang=ceb>Baníg sa mga moros.</foreign>

<p>Zoilo. = <foreign lang=ceb>Tauo nga cuti cutíhan, nga masináhon ug tiglíbac libac sa mga buhat sa iang isigcatáuo.</foreign>

<p>Zolocho. = <foreign lang=ceb>Hongog, bo-ang bo-ang, culiró<corr sic=",">.</corr></foreign>

<p>Zollipar. = <foreign lang=ceb>Pagbachó.</foreign>

<p>Zollipo. = <foreign lang=ceb>Pagcabachó.</foreign>

<p>Zona. = <foreign lang=ceb>Ang usa sa lilíma ca bahin sa calibútan.</foreign>

<p>Zonzamente. = <foreign lang=ceb>Sa pagcatáb-an, sa pagcaoaláy lamí.</foreign>

<p>Zonzería. = <foreign lang=ceb>Pagcatáb-an, pagcaoaláy lalím ug lamí.</foreign>

<p>Zonzo. = <foreign lang=ceb>Matáb-an; tauo nga hongog, nga oaláy caangáyan sa iang pagsólte ug pagatúbang.</foreign>

<p>Zonzorrion. = Idem desde <hi lang=ceb>tauo</hi>.

<p>Zoología. = <foreign lang=ceb>Quinaárman nga magaásoy sa pagcabótang ug pagcamáo sa mga mananáp.</foreign>

<p>Zoológico. = <foreign lang=ceb>Ang nahatóngad sa zoología.</foreign>

<p>Zoólogo. = <foreign lang=ceb>Ang maálam sa zoología.</foreign>

<p>Zopas ó zopitas. = <foreign lang=ceb>Mga palong, dangga nga guicahingálan sa tauo nga yungit.</foreign>

<p>Zopenco. = <foreign lang=ceb>Tauo nga hongog, nga oaláy quinaárman, cabus.</foreign>

<p>Zopisa. = <foreign lang=ceb>Tagoc sa cahoy nga sináctan sa talo.</foreign>

<pb><p>Zopo. = <foreign lang=ceb>Pongcol, bacól sa mga tiil ug sa mga camót; tauo nga oaláy pulús sa ngatanán.</foreign>

<p>Zoquete. = <foreign lang=ceb>Pinótol sa cahoy nga dagcó ug hamóbo, tipac nga pan; tauo nga malágsot, hamóbo ug matámboc; ang hongóg, sa magahíng olo, ang dili macagtóon sa guitóon canía.</foreign>

<p>Zoquetero. = <foreign lang=ceb>Ang magadaguínot sa mga tipac nga pan sa pagcáon nia, sa oaláy opicio.</foreign>

<p>Zoquetudo. = <foreign lang=ceb>Bisan onsa nga baol, sa daótan nga pagcabóhat.</foreign>

<p>Zorita. = <foreign lang=ceb>Salapáti nga ihálas.</foreign>

<p>Zorra. = <foreign lang=ceb>Mananáp nga maíngon ingon sa usa ca iró, ug manunubár caáyo sa obán nga mga mananáp nga diótay ug sa mga langgam; babáyeng bigáon, nga magatógot sa iang laoas sa cadaghánan; tauo nga batid, malalángon caáyo.</foreign>

<p>Zorrastron. = <foreign lang=ceb>Tampalásan; matahápon caáyo.</foreign>

<p>Zorrera. = <foreign lang=ceb>Langob, baláyan sa zorra; alasóhan, lugar nga may daghan nga asó; pagcabórong, pagcabóngog, pagcabóg-at sa olo; pagcatólog nga mabóg-at ug halálom.</foreign>

<p>Zorrería. = <foreign lang=ceb>Pagcalaláng sa zorra sa pagbólong sa quinahánglan sa pagcáon; pagcabátid; pagcalaláng sa mga tauo.</foreign>

<p>Zorrero. = <foreign lang=ceb>Sacayán nga mabóg-at, nga oaláy tulin; tauo nga malalángon, matahápon; ang sonód sa lain, ang naoláhi; calaínan sa iró nga dagcó ug maáyo sa pagpangáyam; ang tauo nga sinohólan sa mga solóp nga hariánon, sa pagpatáy sá mga mananáp nga daótan.</foreign>

<p>Zorro. = <foreign lang=ceb>Zorra nga laqui, ang laqui sa zorra; ang magapacalúya arón dili sia papagbuháton; ang icog sa zorra nga igapáhid sa mga cuadro, &amp;c<corr>.</corr>; ang panit sa zorra nga quinórti laquip ang balahíbo</foreign>, <corr sic="v.">V.</corr> <hi>Zorrero</hi> hasta <hi lang=ceb>tauo</hi>.

<p>Zorrocloco. = <foreign lang=ceb>Tauo nga holohóngog; madugáyon, mahináyon sa iang mga buhat, apan nga macúgui sa ngatanán nga may polós canía.</foreign>

<p>Zorronglon. = <foreign lang=ceb>Suquíhan, ang magabagólbol sa pagbúhat sa guisógo ug guipabúhat canía.</foreign>

<p>Zorruno. = <foreign lang=ceb>Ang nahatóngod sa mga zorra.</foreign>

<p>Zorzal<corr sic=","></corr> = <foreign lang=ceb>Langgam; tauo nga batid, malalángon.</foreign>

<p>Zorzaleña. = <foreign lang=ceb>Aseitunas nga diótay caáyo.</foreign>

<p>Zoster. = <foreign lang=ceb>Saquét nga nahamútang sa daghan nga mga nuca nga muturúc sa haoac.</foreign>

<p>Zote<corr>.</corr> = <foreign lang=ceb>Tauo nga cabos, sa oaláy quinaárman, sa magahíng olo.</foreign>

<p>Zozobra. = <foreign lang=ceb>Casáquet, cayógot, calisód sa huna huna.</foreign>

<p>Zozobrante. = <foreign lang=ceb>Ang guicalísdan; ang anáa sa catáhap sa icadáot.</foreign>

<p>Zozobrar. = <foreign lang=ceb>Paglonód, paglánas sa mga sacayán; pagpuyó sa may catáhap sa icadáot; pagsáquet, pagyógot, paglisód.</foreign>




<div2 id=cZU>
<head>ZU</head>

<p>Zubia. = <foreign lang=ceb>Lugar nga pagabaháan ug pagatíngban sa daghan nga tubig.</foreign>

<p>Zueco. = <foreign lang=ceb>Sapín sa lonlon nga cahoy, <corr sic="sa pín">sapín</corr> nga may tulúnban sa cahoy.</foreign>

<p>Zuiza. = <foreign lang=ceb>Pagcaáoy, pagcalális lalis sa daghan nga mga tauo.</foreign>

<p>Zulacar. = <foreign lang=ceb>Pagdíhog sa sulaque.</foreign>

<p>Zulaque. = <foreign lang=ceb>Bulit nga magáma sa apog, sa lana ug sa ubán nga mga panácot.</foreign>

<p>Zulla. = <foreign lang=ceb>Tanóm; tae sa mga tauo.</foreign>

<p>Zullarse. = <foreign lang=ceb>Pagcalíbang, <corr sic="gagotót">pagotót</corr><corr>.</corr></foreign>

<p>Zullenco. = <foreign lang=ceb>Tigúlang nga tigotót caáyo sa dili nia pagatuyóon.</foreign>

<p>Zullon. = <foreign lang=ceb>Otót nga mugóa sa oalá tuyóon; otót nga dili mubánha.</foreign>

<p>Zumacal. = <foreign lang=ceb>Yota nga guitámnan sa zumaque.</foreign>

<p>Zumaque. = <foreign lang=ceb>Tanóm; ang dahon nia magámit sa pagtína, ug sa pagcúrti sa manga panit; ang bino.</foreign>

<p>Zumaya. = <foreign lang=ceb>Langgam.</foreign>

<p>Zumba. = <foreign lang=ceb>Cencerrong dagcó; pagcatiao nga mabóg-at, pagcasóod soor.</foreign>

<p>Zumbar. = <foreign lang=ceb>Hagónghong, canógcog, hagong, dagóoc; pagtíao, pagsóod soor, pagsólog solog</foreign>

<p>Zumbel. = <foreign lang=ceb>Ang timáan sa nauong sa tauo nga nasucó; pisí, lubid nga igatúyoc sa casing.</foreign>

<p>Zumbido. = <foreign lang=ceb>Pagcahagónghong, pagcacanógcog, pagcahagólot, pagcadagóoc.</foreign>

<p>Zumbon. = <foreign lang=ceb>Ang magatíao, ang magasóod sood, ang magasólog solog sa masóbsob.</foreign>

<p>Zumiento. = <foreign lang=ceb>Ang pagatolóan sa duga.</foreign>

<p>Zumillo. = <foreign lang=ceb>Tanóm.</foreign>

<p>Zumo. = <foreign lang=ceb>Duga; polós, caposlánan sa bisan onsa.</foreign>

<p>Zumoso<corr>.</corr> = V. <hi>Zumiento</hi>.

<pb><p>Zupia. = <foreign lang=ceb>Ang bino nga nalobóg, nga may daútan mga color; bisan onsa sa daótan nga lalím ug lamí, ug mangílad nga pagasólngon; ang labíng daótan sa bisan onsa.</foreign>

<p>Zurcido. = <foreign lang=ceb>Ang guisúrse, ang guitahí sa pagcapíno caáyo.</foreign>

<p>Zurcidor. = <foreign lang=ceb>Ang magasúrse, ang magatahí sa panápton nga guisi sa pagcapíno, sa dili maíla caáyo ang tinahían, ang mga tulpoc; cagon cagon.</foreign>

<p>Zurcidura. = <foreign lang=ceb>Pagcasúrsi.</foreign>

<p>Zurcir. = <foreign lang=ceb>Pagsúrsi, pagtahí sa pagcaáyo sa mga panápton nga naguísi; pagbácac, pagmáo mao, pagsúmpay, paggáma sa mga suguílon sa puro ug lonlon nga mga bacac.</foreign>

<p>Zurdo. = <foreign lang=ceb>Oálhon; camót sa oála.</foreign>

<p>Zurita. = V. <hi>Zuiza</hi>.

<p>Zuro. = <foreign lang=ceb>Salapáti nga ihálas.</foreign>

<p>Zurra. = <foreign lang=ceb>Pagcahámpac; pagcacúrti sa mga panit; pagcaparáyon sa bisan onsang buhat ug labí pa sa pagbása ug sa pagsúlat; pagcaáoay, pagcalális lalis<corr sic=",">.</corr></foreign>

<p>Zurrador. = <foreign lang=ceb>Ang magacúrti sa mga panit; tighámpac, ang muhámpac.</foreign>

<p>Zurrapa. = <foreign lang=ceb>Lalog sa mga ilímnon; bisan onsa nga obús caáyo, nga oaláy bale ug talamáyon; <corr sic="bátâ">báta</corr> nga ualá mutóbo ug sa malágsot ug dagoay.</foreign>

<p>Zurrapilla. = <foreign lang=ceb>Lalog; lauot.</foreign>

<p>Zurraposo. = <foreign lang=ceb>Hugáoan, mahúgao; ang may lalog con lauot.</foreign>

<p>Zurrar. = <foreign lang=ceb>Pagcúrti sa mga panit; paghámpac; paglíbang, paghibúlus.</foreign>

<p>Zurriagar. = <foreign lang=ceb>Pagbúnal, paghámpac.</foreign>

<p>Zurriagazo. = <foreign lang=ceb>Pagcahámpac, pagcabúnal; casáquet, calisód nga miábot sa oalá paabóton ug huna hunáon.</foreign>

<p>Zurriago. = <foreign lang=ceb>Ihalámpac sa panit, sa pisí, &amp;c.</foreign>

<p>Zurriar. = <foreign lang=ceb>Pagpamólong sa malagsot ug sa dagcóng tingog.</foreign>

<p>Zurribanda. = <foreign lang=ceb>Pagcahámpac sa daghan nga mga pagbúnal; pagcaáoay sa daghan nga mga tauo nga nagacabúnal bunal sila.</foreign>

<p>Zurriburri. = <foreign lang=ceb>Tauo nga obus, talamáyon; cadaghánan sa mga tauo uga daútan, tampalásan.</foreign>

<p>Zurrido. = <foreign lang=ceb>Tonóg nga dagcó; pagcahagónghong, pagcacanógcog sa dalónggan.</foreign>

<p>Zurrir. = <foreign lang=ceb>Pagdagónghong, pagdáhog, paghagónghong, pagcanógcog sa mga dalónggan, ug sa bisan onsa.</foreign>

<p>Zurron. = <foreign lang=ceb>Puyo puyo, puntél sa panit nga pagasórlan sa balon, &amp;c., sa mga baquero, sa mga bantay sa mga hayópan; tacong sa mga bonga.</foreign>

<p>Zurrona. = <foreign lang=ceb>Babáye nga obos ug sa daútan nga batúsan, maláo-ay, bigáon.</foreign>

<p>Zurruscarse. = <foreign lang=ceb>Paghicaigit, pagcalíbang sa bisti sa oalá mapanghibaló ang tauo nga nagahibúlus.</foreign>

<p>Zurullo. = <foreign lang=ceb>Ligir sa talo, &amp;c.</foreign>

<p>Zutano. = <foreign lang=ceb>Coan.</foreign>

<p>Zuzo. = <foreign lang=ceb>Polong nga igatáoag sa mga iró.</foreign>

<p>Zuzon. = <foreign lang=ceb>Tanóm.</foreign>

